新居屋 今截飛 申請勢破10萬宗 支票須寫「貳佰肆拾元正」 免被DQ

新居屋 今截飛 申請勢破10萬宗
支票須寫「貳佰肆拾元正」 免被DQ

20.6K
要聞

【本報訊】樓價瘋狂，全城瘋搶居屋。4,431個新居屋單位，今晚7時截止申請。房委會最新數字顯示，在樂富的客務中心累計收到約9.78萬份居屋申請表，暫超額認購21倍；單日已收到2.64萬份申請表。但有關申請數字仍未計算郵寄，及綠表申請者經屋邨辦事處遞交的表格，料不少人今日趕尾班車交表，今期居屋最終勢破10萬宗申請。

記者：譚靜雯

新居屋申請今晚截止，樂富房委會客務中心連日來擠滿埋首填表的市民。王心義攝

新一期居屋上月底開始接受申請，今晚7時截止。連日來在樂富的房委會客務中心擠滿查詢、取表及遞表市民。剛過去的周日，大批市民更親身到場交表，全日人頭湧湧。房委會有櫃枱供申請者查詢及核對資料，但大排長龍，最少需輪候約15分鐘。

填表區擺放多個印章（左圖），供申請者蓋上正確銀碼。

綠表人士須先獲房署蓋印

客務中心設有填表區，不少申請人即場填表；由於填表區座位數目有限，申請者填表心切，不惜伏在查詢櫃枱填表，甚至連樓梯旁的空間都不放過。房委會最新數字顯示，截至昨下午5時，客務中心累計收到約9.78萬份居屋申請表，暫超額認購21倍；單日更收到2.64萬份申請表。但有關數字尚未計算郵寄，及綠表申請者經屋邨辦事處遞交的表格，料最終申請宗數勢破10萬份。

過去幾期不少居屋申請者用支票遞交申請費時，經常寫錯支票抬頭及發票日期、又或銀碼錯誤、漏簽名等。房委會特別提供貼心服務，在填表區放置多個印章，供申請者使用。印章類型包括支票抬頭「香港房屋委員會」、申請費的銀碼「貳佰肆拾元正」等。不過，《蘋果》記者現場所見，交表者「上車」心切，烏龍百出。

有綠表公屋戶的申請表欠缺房署蓋印，需返回所屬屋邨辦事處蓋印才可交表；另有白表申請人的支票銀碼錯誤寫上「二百四十元」，隨時失去上車機會。

今期居屋大部份單位座落市區靚地，涉及3個屋苑，包括啟德啟朗苑、長沙灣凱樂苑及東涌裕泰苑，提供4,431個單位，實用面積由278至631平方呎，以市價七折定價，售價由159萬至630萬元。3個屋苑最快今年至2020年落成入伙，6月攪珠、8月揀樓。

綠白表比例維持5比5，房委會將按一貫做法，以家庭優先、單身為次的揀樓次序。其中預留1,300個單位予參加「家有長者優先選樓計劃」的家庭選購，綠白表配額各自有650個，其餘配額則撥予其他家庭申請者，單身人士配額則有400個。

相關新聞

白表單身男鍾情東涌盤

要聞 5小時前

(講個笑話：香港樓巿) 台山核電站裝入核燃料 開始試運行階段

另有白表申請人的支票銀碼錯誤寫上「二百四十元」，隨時失去上車機會。

要幾弱智先會唔知開支票要用中文大寫。

點解唔寫英文，係咪智障

唔一定
只要明確清楚表示銀碼is ok

緊係寫英文 TWO HUNDRED AND FORTY DOLLARS ONLY
不過點會因為大細寫而彈票

成班報紙佬講當真，我寫了十多年又不見彈票

騙Ｄ未開過支票連登仔

用英文唔得？

正確寫法應該係貳佰肆拾圓正

利申：肥屍上身

寫開英文

幫你個二字撩兩筆都變左個五字啦